<resources>
    <string name="app_name">ZELLER:ListePlanete</string>
    <string name="imgPlanet">image de planete</string>
    <string-array name="planetDetails">
        <item>Mercure est la planète la plus proche du Soleil et la moins massive du Système solaireN 1. Son éloignement au Soleil est compris entre 0,31 et 0,47 unité astronomique (soit 46 et 70 millions de kilomètres), ce qui correspond à une excentricité orbitale de 0,2 — plus de douze fois supérieure à celle de la Terre, et de loin la plus élevée pour une planète du Système solaire</item>
        <item>Vénus est la deuxième planète du Système solaire par ordre d\'éloignement au Soleil, et la sixième plus grosse aussi bien par la masse que le diamètre. Elle doit son nom à la déesse romaine de l\'amour.Vénus orbite autour du Soleil tous les 224,7 jours terrestres. Avec une période de rotation de 243 jours terrestres, il lui faut plus de temps pour tourner autour de son axe que toute autre planète du Système solaire. Comme Uranus, elle possède une rotation rétrograde et tourne dans le sens opposé à celui des autres planètes : le soleil s\'y lève à l\'ouest et se couche à l\'est. </item>
        <item>Mars (prononcé en français : /maʁs/) est la quatrième planète par ordre croissant de la distance au Soleil et la deuxième par ordre croissant de la taille et de la masse. Son éloignement au Soleil est compris entre 1,381 et 1,666 UA (206,6 à 249,2 millions de kilomètres), avec une période orbitale de 669,58 jours martiens (686,71 jours ou 1,88 années terrestres). </item>
        <item>Jupiter est une planète géante gazeusea. Il s\'agit de la plus grosse planète du Système solaire, plus volumineuse et massive que toutes les autres planètes réunies, et la cinquième planète par sa distance au Soleil (après Mercure, Vénus, la Terre et Mars).Jupiter est ainsi officiellement nommée1, en français comme en anglaisb, d\'après le dieu romain Jupiter2, assimilé au dieu grec Zeus. </item>
        <item>Saturne est la sixième planète du Système solaire par ordre d\'éloignement au Soleil et la deuxième plus grande par la taille et la masse après Jupiter, qui est comme elle une planète géante gazeuse. Son rayon moyen de 58 232 km est environ neuf fois et demi celui de la Terre et sa masse de 568,46 × 1024 kg est 95 fois plus grande. Orbitant en moyenne à environ 1,4 milliard de kilomètres du Soleil (9,5 unités astronomiques), sa période de révolution vaut un peu moins de 30 années tandis que sa période de rotation est estimée à 10 h 33 min. </item>
        <item>Uranus est la septième planète du Système solaire par ordre d\'éloignement au Soleil. Elle orbite autour de celui-ci à une distance d\'environ 19,2 unités astronomiques (2,87 milliards de kilomètres), avec une période de révolution de 84,05 années terrestres. Il s\'agit de la quatrième planète la plus massive du Système solaire et de la troisième plus grande par la taille. </item>
        <item>Neptune est la huitième planète par ordre d\'éloignement au Soleil et la plus éloignée connue du Système solaireN 2. Elle orbite autour du Soleil à une distance d\'environ 30,1 UA (4,5 milliards de kilomètres), avec une excentricité orbitale moitié moindre que celle de la Terre et une période de révolution de 164,79 ans. Il s\'agit de la troisième planète la plus massive du Système solaire et la quatrième plus grande par la taille — un peu plus massive mais un peu plus petite qu\'Uranus. Par ailleurs, elle est la planète géante la plus dense. </item>
    </string-array>
</resources>